立即成立「臨時議會」或「民間議會」

政府開始用大量記者會製造輿論，我地得民間記者會係唔夠政府玩，呢場運動去到呢一步，勇武可以升級嘅手法係愈來愈少，反而一早係71/721嘅時候所講嘅「臨時議會」無晒聲氣，社會焦點集中晒係警民衝突入面，而忽略咗成個運動嘅最終目的同背後理念。我認為成立「臨時議會」可以為運動提供一個突破點。我要強調一點，議會嘅成立唔係大台，而係平台，係一個令市民能夠暢所欲言嘅平台，亦係一個令抗爭者能夠聽民意嘅平台。

一︰名目
名目用「民間議會」會比「臨時議會」為好，一來呼應返「民間記者會」，二來對市民嚟講比較有親切感，三來政府可以話「臨時議會」係想推返政權，而用「民間議會」可以避免呢個情況。

二︰舉辦者/ 組織者
舉辦者可以係任何一個組織，只要佢唔會令自己變成大台，例如可以交俾民間記者會嘅組織，順便舉辦埋民間議會，我相信民間記者會喺一日之內已經成事，民間議會係難我地唔到。組織者只係協助舉辦會議，好似立法會主席一樣，唔可以直接參與其中。

三︰參與者
不論種族、膚色、年齡、性別、背景、政治立場，任何人都可以喺議會入面發言。每個人都係民間議會嘅議員，因為每個人都係香港市民。

四︰會議地點及時間
地點可以係任何能夠容納大量群眾嘅公開地方，戶外係最好，因為夠開放。例如維園足球場。
時間可以係每個星期入面，定期一日，夜晚係最好，因為唔會因為日曬而減少市民參與度。例如每個星期六晚上七點舉行民間議會，而每個星期日舉行大遊行。定期舉辦有一個好處，就係可以令市民記得每到呢個時候就有活動，從而慢慢將抗爭融入生活，將生活變成抗爭。

五︰議會目的及議員職能
1. 監察政府。因為現時立法會已經失效，無法做到監察政府施政，所以要靠民間議會進行監察。而每個市民都係民間議會嘅議員，都有監察政府嘅權力！

2. 解釋抗爭行為。現時仍有好多市民唔明白抗爭者嘅某啲行為背後嘅目的，例如塞路、塞鐵、放火等等，抗爭者可以出席會議，喺會議上向公眾解釋，每個行動背後嘅理念同目的，令市民明白到抗爭者所做嘅野唔係單單為咗癱瘓社會，影響民生，而係對政府嘅控訴。

3. 聆聽民意。抗爭者同政府唔同嘅一點，就係我地會聆聽民意，政府唔會。議會其中一個目的，就係令社會上各種聲音都可以入到議會當中，並進行討論。例如由深黃、淺黃、中立、政治冷感、淺藍、深藍等等，唔同嘅意見都可以係議會入面自由討論，令市民有多一個真正可以發聲嘅渠道，而抗爭者亦可以脫離同溫層，聆聽社會上面唔同人嘅意見，從而爭取更多民意支持！

4. 組織民意。呢一個可以由會議舉辦者做，喺每次會議完結後，將會議入面有建設性嘅言論記錄落嚟，再進行分析、分類、研究，最後將所得結果喺民間記者會上發布，向市民交代。

5. 改善抗爭手段。抗爭者可以根據會議入面嘅民意或意見，去改善每一次抗爭行動，目的係爭取更多支持，減少更多反對。例如當有大量民意不支持不合作運動，抗爭者可以暫時停止行動，或者改變行動模式，唔塞門，改為喺地鐵車廂/地鐵站搞放映會、連儂車廂等等，盡量吸收市民對我地嘅意見，而改善我地嘅行動。要俾市民睇到，抗爭者一定會聆聽民意、尊重民意、吸納民意。

六︰會議議程
可以分為多個部分︰
1. 就單一議題發言。例如市民對罷工之意見。
2. 就以往行動作檢討。例如市民如何看待上星期日「多區快閃」活動。
3. 就往後抗爭行動建議。例如未來罷稅，罷買，機場行動之意見。
4. 就政府行動作回應。例如市民對政府每日記者會之反應，對監控燈柱之意見。
5. 自由發言。
6. 其他，集思廣益。

好處︰
一︰增加市民歸屬感。
民間議會係屬於人民嘅發言平台，每個人都可以參與其中。久而久之，可以增加市民對香港嘅歸屬感，鼓勵市民參加社會運動，增強社會公民意識，為日後建設民主社會奠下基礎。

二︰令抗爭一直進步。
六月以來，抗爭者行動不斷進步，原因係手足之間不斷提醒、建議、檢討、嘗試，令每次運動都保持進步。如果民間議會可以再吸納更多人嘅意見，抗爭行動就可以再繼續進步落去。

三︰令抗爭者或社會有冷靜討論空間。
抗爭行動至今，由反修例演變成光復香港，對抗共產。每次行動，持相反立場嘅人對對方嘅仇恨亦愈來愈深，長久落去，我怕會社會被仇恨掩蓋理智，宜家嘅警察已經係咁。抗爭者要記住當初嘅目標，抗爭係為正義而戰，唔係為仇恨而戰。正義會帶來力量，仇恨會喪失理智。

四︰脫離同溫層。
抗爭運動至今，好多時候抗爭者都係以各大討論區/TG入面嘅人作宣傳目標，而好多時候忽略咗社會上面大部分市民嘅意見，令運動失去民心，而宣傳亦得唔到成效。如果有一個民間議會容納所有社會人士意見，抗爭者可以喺會議上發言，向真正社會大眾宣傳、宣揚抗爭理念。

問題︰
一︰認受性低。
民間議會唔會規限或約束任何人，只係一個平台讓市民發言。就好似一個大嘅TG group咁，係唔需要有認受性。

二︰舉行會議實際操作。
因為呢個係一個全新概念，一定會有好多唔完善嘅地方，就如民間記者會一樣，開始時一定會有好多操作上問題出現。只要大家每次都出席，再根據現場所見提供意見，我相信好快就可以磨合得到。會議就好似一般集會或者城市論壇一樣，不過無嘉賓，所有時間俾晒市民去發言，再由主持最後作整合。

三︰參與率低。
呢一點要靠所有人，花大量時間、人力、物力、心機，從唔同途徑做好文宣，為民間議會作宣傳。只要係有質素嘅野，慢慢就會獲得好口碑，慢慢就會多人參與，所以一定要做好文宣。

四︰議會變大台。
民間議會只係一個平台，提供一個場地，俾每個市民發表意見，呢個係最理想情況。如果係咁，的確係有大台，而大台就係全香港市民。如果做唔到咁，表示文宣仍未足夠，我地仍需努力！

五︰集會安全問題。
最好就可以申請不反對，但警方好大可能會反對集會。而根據過往經驗，警方對和平集會唔會點阻止，因此，會議進行期間必須保持和平，以保護出席人士。同時亦可與市民約法三章︰
1. 每個出席者都是平等的，其意見會被平等對待。
2. 每個出席者必須尊重其他人，亦須尊重其表達意見之權利。
3. 場內不可打鬥或衝突，以保護在場人士及其表達意見的自由。

六︰將所有策略公諸於世
因為民間議會係全民參與，唔能夠私下舉行，必須要公開、公平地讓市民發言。而會議中所有發言都係可以公開，因為討論嘅都係市民嘅意見、市民嘅聲音，係大方向、大原則、大理念嘅討論，呢啲係可以公開，而係應該公開，等每個市民都知道，現時抗爭係去到咩地步，下一步又會係點。而行動細節、戰術等等，可以留喺TG講，私下講，呢啲市民就算唔知道都唔重要，市民最緊張嘅係大原則！

暫時諗到咁多，大家唔該集思廣益，我覺得民間議會可以配合到民間記者會，令抗爭者多一個與市民接觸嘅機會。

如果可以成事，就可以大大聲同所有人講︰
唔好講咁多，有咩要講去民間議會講！

721

麻煩大家
721
721

如果民間議會係拎黎成立民間論壇而唔係反對政權合法性既話，場運動只會更快衰落

但係一成立臨時立法會，就一定會有大台，到時只會加劇分化。

呢一點我未諗到點樣解決，所以暫時可以用民間論壇嚟試水溫先。

直接實行雙普選
論壇係無用

假設你驚變大臺既話索性就唔好成立，問題係民間論壇只會令運動更加失去焦點同加劇和理非勇武派內訌

push

推

可以試做
但一定會有狗滲透
如果個論壇發出黎嘅效果係支持政府個邊就好難收尾

推！
哩個時候應該有一個有系統嘅對立面
唔係分化，但希望兄弟可以由各有各做聚集一齊抗衡暴政

就咁睇同一個上街集會分別唔大，亦突破唔到同温層（中立，淺黃好參與）
強化民間記者會， 揀針對更多議題可能都做到一樣效果
如果呢個議會有投票之類 可能會區分到同一般集會有咩唔同

光復香港

因為宜家我地內部有好大問題。
一︰唔要大台
二︰變咗小圈子討論
三︰無認受性

要成立臨時政府，認受性係問題，大台都係問題。宜家我地未有共識，社會亦未接受到。
民間議會雖然避免到呢啲情況，但我覺得佢個作用真係不大。
所以宜家最緊要係社會共識，下一步應該點做？
而唔係每日討論佔邊條路、圍邊個狗屋。
可以繼續討論，真心想改善宜家狀況。

因為有投票，就要搵代表，代表又喺邊度嚟？
或者舉行民間公投，可以諗諗？

我覺得投票係必須
問題係點投
我覺得直接真身投票係最好
但係點樣登記成問題
用身分證唔太好有私隱問題
但係點保證唔好重覆投票有啲困難

因為我地內部宜家都係矛盾緊，大家真係要諗諗下一步點做

如果投票，得少少票又會被人屌認受性。

呢個問題真係好難諗

聽住先

大台最大問題係好易俾人利用
搶fo

點解我地會屌泛民大台
又支持民間記者會
因為民間記者會唔會嘗試代表所有人

所以所謂既大台應該要
1. 組織討論
2. 協助公投
3. 當達成共識時作為代言人發聲

而家搞到今時今日咁，大家歸哂邊，好難有社會共識，除非係七一前搞，幾乎可以肯定既係，呢啲民間論壇只會令示威者更加內訌，因為一般和理非較勇武更睇重民意，呢啲論壇只會加速社運衰落，個人甚至覺得會去返一四年個種分裂。
再講，我其實幾支持有領袖，同埋五大訴求入面有兩個係自相矛盾，仲有兩個係唔符合政治現實，只不過而家群情洶湧，我都唔會公開講呢啲野，但既然係咁，keep住而家各有各做，修補返泛民本土派係雨傘運動以黎撕裂既關係，總好過成立民間論壇自我摧毀

臨時議會最大既做用係最大限度地揭示政府既不合法及不合理性

用公眾討論加投票既形式就可以做到
Not only must Justice be done; it must also be seen to be done.

問題係我地要有共識
我地唔會討論行動
因為無人有資格指揮行動

我地只會討論政府要做啲咩
因為依個垃圾政權唔做野既話
就論到我地自己去做

我覺得加強宣傳民間記者會，令淺藍、中立都會睇，呢一步一定要做先。因為要脫離同溫層。
而民間記者會可以點樣進化？香港人好易麻木

我估你既擔心可以以避免討論行動黎解決
主要討論事情拉返去所有唔合常識既嘢就可以

例如
只講經濟唔講人權是否可行
警黑合作已成事實 香港治安可以點搞

衣家就算有上街討論會/議會/投票 都突破唔到同温層問題（冇認受性）
個人覺得強化民間記者會功用，強調訴求/否定現政府高層合法性俾更多人睇到好啲
如果有個有監察機制嘅民間大台/平台，有冇得諗？

其實只要所有大台發言人都唔show身份同不斷輪替就可以解決大部分騎劫問題

咁樣預設立場已經偏離左post主所講民間論壇既目的

我覺得只要一搞投票就可以突破同溫層
因為佢地一定會call馬搞事同騎劫個投票

問題係討論行動就係最唔做得既野
仲有個會我地host架嘛

如果投票又違反咗
各有各做

可以點搞

我其實好支持民間記者會去counter政府strategy
我覺得記者會可以廣邀專業人士團體上黎講解

所以唔可以討論行動

因為無人可以控制行動

主要目的係要逼垃圾政權做嘢

佢唔做嘢就我地自己黎

又唔可以有大台 又要成立依啲野 矛盾大對決?

咁即係一步步自組緊臨時政府

因為宜家真係好矛盾

原諒小弟2014年仲訓緊，唔明白當時大台嘅害處
我覺得大家對大台兩個字好敏感。如果大台嘅方向係同抗爭方向一致，可以起到決策嘅力量；而如果唔一致，我地可以唔承認呢個“大台”，自己做事。
呢一刻其實唔會有人/團體做到真正嘅大台，想出黎做“大台”嘅9成想搞散運動嘅人。
而樓主提議嘅議會 如果唔議決/討論行動嘅話，其實稱唔上大台，而係想知道“民意依歸”同make noise

終於來了
推

你唔組政府， 味一直被港共壓住打

所以其實唔討論行動 跟本就無問題

但首先係我地自己有咗共識先，宜家就係我地無
又無時間同心機傾

我都覺得要有空間去討論
依家大家有唔同諗法
至於實時面對唔同問題 就再解決
但可以係一個方向

文宣要做野
既然共產黨咁想我地港獨
咁想派共產黨黎殺人
要黎就黎
喺國際傳媒面前表演殺人

我好想今晚之後大家可以真係花時間傾下，之後要做咩先可以嬴返
今晚打擊太大